{
    "question": "1. manakah yang memiliki massa lebih besar, sebuah truk berat yang sedang diam, ataukah\u00a0anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda?    2. manakah yang memiliki momentum lebih besar dari keduanya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pa-saya-mau-nanya-ada-sebuah-mobil-mainan-dgn-masa-2kg-melaju-dgn-651",
            "question": "pa saya mau nanya ada sebuah mobil mainan dgn masa 2kg melaju dgn kecepatan 6m2/s berapakah energi mobil kinetik itu???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 kali 2 kali 12 = 12 joule<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klo gx salah sih<br>kan rumus nya<br>1/2.m.v= 1/2. 2kg. 6km/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01/2. 2kg. 6km/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/2. 12 {12tu dibagi 2 dan dapat 12 dari 6km/s dikali 2kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=6j<br>jadi energi kinetik nya yaitu 6j<br>maaf klu salh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-berupa-bola-pejal-dan-bola-berongga-dilepaskan-dari-462",
            "question": "2 benda yang berupa bola pejal dan bola berongga dilepaskan dari tempat yang sama pada kemiringan tertentu. bola manakah yang lebih dulu sampai ke dasar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan gerak sepanjang bidang miring (m.g.sin 0 = 0-f = m.a)<br>jadi tergantung masa dan jarak. dalam kasus ini jarak sama berarti tinggal yang massa bendanya lebih berat jadi bola pejal yang lebih dulu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-bahaya-radioisotop-dan-gelombang-elektromagnetik-209",
            "question": "Manfaat dan bahaya radioisotop dan gelombang elektromagnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaat: memanfaatkan sinar-sinar radiasinya untuk berbagai kepetluan.sumber tenaga listrik<br>bahaya :dapat merusak jaringan pada makhluk hidup. dapat mengakibatkan tumor/ kanker",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaat : sebagai sumber tenaga listrik<br>bahaya : merusak jaringan, menyebabkan kanker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-masing-masing-3-contoh-soal-dan-jawaban-dari-konduksi-977",
            "question": "Buatlah masing masing 3 Contoh soal dan jawaban\u00a0\u00a0dari konduksi dan konveksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Suhu udara dalam sebuah ruangan sebesar 20\u00b0C, sedangkan suhu permukaan jendela\u00a0padaruangan tersebut 30\u00b0C. Berapa laju kalor yang diterima oleh jendelakaca seluas 1,5 m2<span>,\u00a0jika koefisien konveksi udara saat itu 7,5 X 10<span>J1\u00a0</span>kal/s\u00a0</span>m<span>2\u00a0</span>\u00b0C?</span><br><span>Jawab:</span><br><span><span><span>AT\u00a0</span><span>=\u00a0</span>t2\u2014 t1<span>\u00a0=30\u00b0C-20\u00b0C= 10\u00b0C</span></span><br><span><span>A\u00a0</span><span>=1,5m2</span>\u00a0</span><br><span><span>h\u00a0</span><span>=7,5x10-1kal/sm2\u00b0C</span></span></span><br><span><span><span>H\u00a0<span>=h.A.\u0394T</span></span>\u00a0</span><br><span><span>(7,5 x 10-1kal/sm2\u00b0C) (1,5m2) (10\u00b0C)\u00a0</span>= 11,25kal</span></span><span>Jadi, laju kalor yang diterima oleh jendela kaca 11,25 kal\u00a0<br>contoh lainnya ada di doc \u00a0tinggal download aja semoga membantu</span>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-masing-masing-3-contoh-soal-dan-jawaban-dari-konduksi-977-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Sumber utama kehilangan\u00a0 panas dalam ruangan adalah melalui jendela. Misalkan terdapat sebuah jendela yang terbuat dari kaca dengan ukuran 2 m X 1,5 Derajat Celcius, sedangkan suhu di luar ruangan 14 derajat celcius. Hitunglah laju kehilangan panas melalui jendela.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-mula-mula-diam-massa-mobil-a-dua-kali-mobil-b-777",
            "question": "Dua mobil A dan B mula mula diam, Massa Mobil A dua kali mobil B agar dalam waktu yang sama kecepatan mobil B dua kali mobil A. Perbandingan usaha yang dilakukan mobil A dan Mobil B yang tepat adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1:2<br>dapat diperoleh dari teori usaha = perubahan energi kinetik dengan rumus 1/2mv\u00b2<br>Untuk memastikan dapat dicoba.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-gerak-vertikal-ke-atas-853",
            "question": "Contoh soal gerak vertikal ke atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebuah bola bermassa 3 kg,di lemparkan ke atas,dalam jarak 3 meter setelah di lempar,berapa kecepatan yang dimiliki oleh bola dengan gravitasi 10 m/s^2 :)<br>soalnya aja ? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-terjadinya-gerak-translasi-289",
            "question": "Penyebab terjadinya gerak translasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gya yg searah atau berlawanan arah dengan gerak benda yang menyebabkan benda bergrak translasi diprcepat or diperlambat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadi gaya yang bekerja pada benda bulat dan menyebabkan benda tersbut\u00a0bergerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-penemu-dari-energi-kinetik-translasi-dan-energi-rotasi-300",
            "question": "Siapakah penemu dari energi kinetik translasi dan energi rotasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gottfried Leibniz dan Johann Bernoulli",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama kali dikembangkan oleh Gottfried Leibniz dan Johan Bernouli.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-buah-kawat-panjang-lurus-sejajar-terpisah-pada-jarak-12cm-kawa-818",
            "question": "2 buah kawat panjang lurus sejajar terpisah pada jarak 12cm. kawat pertama dialiri arus 4A, kawat kedua 6A. tentukan besar induksi magnet pada titik yang berada diantara 2 kawat tersebut dan berjarak 4cm dari kawat pertama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar\u00a0induksi magnet=12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-berisi-900-m3-gas-helium-yang-massa-jenisnya-0183-152",
            "question": "sebuah balon berisi 900 m\u00b3 gas helium yang massa jenisnya 0.183 kg/m\u00b3 . Jika massa jenis udara 1.29 kg/m\u00b3 . berapa beban yang dapay diangkat balon tersebut?? massa balon kosong 25 kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku kurang mengerti pertanyaanya<br>rho = m.v<br>w = m.g<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}